\documentclass[10pt,pdf,hyperref={unicode}]{beamer}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[english, russian]{babel}
\usepackage{amssymb,amsmath,latexsym}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{subfigure,epsfig}
\usepackage{epstopdf}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{overpic}
\usepackage{comment}
\usepackage{ragged2e}
%\justifying
%\hyphenpenalty=100000 


\newcommand{\eps}{\varepsilon}
\newcommand{\deps}{\dot \varepsilon}
\newcommand{\half}{\frac{1}{2}}
\newcommand{\enom}{\varepsilon_{\text{ном}}}


%\usetheme{Singapore}
\usetheme{Warsaw}
\usecolortheme{dolphin}
\usefonttheme{serif}
%\usefonttheme[onlymath]{serif} % nice font in formula

\setbeamertemplate{caption}[numbered]
\setbeamertemplate{navigation symbols}{} % отключить клавиши навигации
\setbeamertemplate{blocks}[default]
%\setbeamercolor{block title}{use={frametitle},fg=frametitle.fg,bg=frametitle.bg}



\title[Пластические деформации в диполярных материалах]
{\Large Численное моделирование процессов локализации пластической деформации в диполярных материалах}  
\author[Муратов Р. В.]{\large Муратов Родион Владимирович} 
\institute{
\flushright	
Научный руководитель:
\and
д. ф.-м. н., проф. Кудряшов Н. А.
\and
Консультант:
\and
к. ф.-м. н., доцент Рябов П. Н.	
}
\date{2018 г.} 


\begin{document}

\begin{frame}
\titlepage
\end{frame} 


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%		ЦЕЛИ, ЗАДАЧИ И ПРОЧАЯ ХРЕНЬ
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}	

	{\large \usebeamercolor[fg]{title} Цель работы:}

	Исследование процессов локализации пластической деформации с
	учетом диполярной теории пластичности.
	\newline
	\begin{columns}[T]
	\begin{column}{0.425\linewidth} 
		{\large \usebeamercolor[fg]{title} Актуальность:}
		
		Локализации пластических деформаций являются частым явлением
		при высокоскоростной обработке металлов в военной, атомной и аэрокосмической промышленности,
		а также одним из основных 
		механизмов разрушения материалов.
	\end{column}
		
	\begin{column}{0.48\linewidth}   
		\begin{figure}		
			\centering
			\vspace*{-8pt}	
			\includegraphics[width=0.9\linewidth]{images/ASB.png}		
			\vspace*{-8pt}			
			\caption{\centering Полоса адиабатического сдвига (ПАС),
			полученная при высокоскоростной деформации.}
		\end{figure}			
   		\end{column}
	\end{columns}
	
	
%	{\large \usebeamercolor[fg]{title} Задачи:}
%	
%	\begin{itemize}	
%		\item Сформулировать математическую модель процессов локализации пластической деформации;
%		
%		\item Разработать численный алгоритм для проведения моделирования данных процессов;
%		
%		\item На основе алгоритма реализовать программный комплекс и 
%		провести его тестирование с использованием известных результатов работ в данной предметной области;
%		
%		\item Провести численное моделирование процессов локализации 
%		пластической деформации в композитном материале и 
%		проанализировать полученные результаты. 		
%	\end{itemize}
	
\end{frame}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%		МАТЕМАТИЧЕСКАЯ ФОРМУЛИРОВКА ПРОБЛЕМЫ
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}[t]
	\frametitle{Математическая модель}
	
	Математическая модель включает пять дифференциальных уравнений в частных производных  
	\vspace{-\baselineskip}
	\begin{columns}[t]
	\begin{column}{0.49\textwidth}		
		\begin{equation*}
			\left\{
			\begin{aligned}
				& v_t - \frac{1}{\rho} s_y + \frac{l}{\rho} \sigma_{yy} = 0 \\
				& s_t - \mu v_y = - \mu \dot \gamma \\
				& \sigma_t - \mu l v_{yy} = - \mu \dot d \\
				& \psi_t = \frac{\dot \gamma s + \dot d \sigma}{\kappa (\psi) } \\ 
				& C \rho T_t = k T_{yy} + \dot \gamma s + \dot d \sigma
			\end{aligned}
			\right.
		\end{equation*}
	\end{column}
	\begin{column}{0.49\textwidth}	
		\begin{figure}
			\centering
			\includegraphics[width=0.89\textwidth]{images/geometry2.png}		
		
			\caption{Геометрия задачи.}		
		\end{figure}			
	\end{column}	
	\end{columns}
	$ $
	
	и два уравнения состояния:
	
	\begin{equation*}
		\dot \gamma = \frac{s}{\sigma_e} D(\sigma_e, \psi, T ), 
		\qquad
		\dot d = \frac{\sigma}{\sigma_e} D(\sigma_e, \psi, T ),
	\end{equation*}
	где $\sigma_e = \sqrt{s^2 + \sigma^2}$ -- эффективное напряжение.
	
\end{frame}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%		СХЕМА 1
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}[t]
	\frametitle{Конечно-разностная схема}  
	
	1. Для аппроксимации гиперболической части системы 
	используется схема с разностями против потоков,
	для диффузионных частей -- явные схемы:
	\begin{equation*}
	\small
	\begin{aligned}
	v^{n+1}_i & = v^n_i & +
		\frac{\tau}{\rho} \Delta_1 s^n_i +
		\frac{\tau S \hat h_i}{2} \Delta_2 v^n_i & -
		\frac{\tau l}{\rho} 
		\Delta_2 \sigma^n_i, & \\
	s^{n+1}_i & = s^n_i & +
		\tau \mu \Delta_1 v^n_i +
		\frac{\tau S \hat h_i}{2} \Delta_2 s^n_i & & -
		\frac{\tau \mu}{2} 
		\deps^{n + \half}_i, \\
		%\left(
		%	\deps^n_i + \deps^{n+1}_i
		%\right), \\		
	\sigma^{n+1}_i & = \sigma^n_i & & + 
		\tau \mu l \Delta_2 v^{n+1}_i & - 
		\frac{\tau \mu}{2} 
		\dot d^{n+\half}_i,
		%\left(
		%	\dot d^n_i + \dot d^{n+1}_i
		%\right),
	\end{aligned}
	\end{equation*}	
	где $\Delta_i$ -- разностная производная $i$-го порядка.
	Схема позволяет явно вычислить скорость $v^{n+1}$ на следующем слое.
	Напряжения $s^{n+1}, \sigma^{n+1}$ вычисляются методом Ньютона.
    \newline
    
    2. Прочностное уравнение интегрируется методом Рунге-Кутта.
    \newline
    
    3. При аппроксимации теплового уравнения также используется явная схема.

\end{frame}

\begin{comment}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%		СХЕМА 2
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}[t]
	\frametitle{Условия сходимости}
	
	Нужен вообще этот слайд?
	
	Условие Куранта \( \displaystyle \alpha = \frac{\tau S}{h} \le 1 \)
	накладывает серьезные ограничения.
	При числе узлов порядка тысячи, 
	необходимо осуществить порядка \textbf{миллиона} временных шагов.
	\newline
	\newline
	
	The condition for the diffusion part is \( \displaystyle \beta = \frac{4 l S \tau}{h^2} \le 1 \).
	The best choice of $h$ is when $\alpha \sim \beta$,
	this is achieved if $h \sim l$.
	\newline
	\newline
	
	The last condition follows from the heat equation
	\( \displaystyle \gamma = \frac{2 \tau k}{C \rho h^2} \le 1 \). 
	
	This condition is satisfied by default for used materials.  

\end{frame}
\end{comment}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%		ТЕСТИРОВАНИЕ
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}[t]
	\frametitle{Тестирование алгоритма}
	                      
	Для верификации схемы был воспроизведен эксперимент других авторов.
	В начальный момент несколько температурных пиков
	расположены симметрично относительно нуля,
	температурная неоднородность приводит к формированию ПАС.
	
	\begin{columns}[T]
		\begin{column}{0.49\textwidth} 
			\begin{figure}
				\vspace*{-8pt}
				\centering
				\includegraphics[width=\textwidth]{images/3.3.Batra/np_T}
				\vspace*{-8pt}
				\caption{\centering Неполярный образец,
				формирование \textbf{двух} симметричных~ПАС.}
			\end{figure}
		\end{column}
		
		\begin{column}{0.49\textwidth}    
			\begin{figure}	
				\vspace*{-8pt}
				\centering
				\includegraphics[width=\textwidth]{images/3.3.Batra/dp_T}							
				\vspace*{-8pt}
				\caption{\centering Диполярный образец,
				формирование \textbf{единственной} ПАС~в~центре.}
			\end{figure}
    		\end{column}
	\end{columns}
    
\end{frame}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%		ОПИСАНИЕ ЭКСПЕРИМЕНТА
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}[t]
	\frametitle{Описание эксперимента}
	
	Случайное распределение напряжения в начальный момент времени
	приводит к формированию множественных ПАС,
	расположенных на характерном расстоянии $L_{ch}$ друг от друга.
		
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\begin{overpic}[width=0.48\linewidth]
			{images/3.2.Ryabov/v}
			\put(75, 25) {\LARGE а}
		\end{overpic}
		\hfill
		\begin{overpic}[width=0.48\linewidth]
			{images/3.2.Ryabov/T}
			\put(25, 45) {\LARGE б}
		\end{overpic}
		\vspace*{-7pt}
	 	\caption{\centering Скорость (а) и температура (б) в различные моменты.}
	\end{figure}	   
	
	\vspace*{-7pt}	
	Чтобы исследовать зависимость параметров ПАС от $l$
	было проведено \textbf{по 100 экспериментов} со стальным и медным образцами
	при $l$ = 0, 5 и 10 мкм (всего 600 экспериментов).
    
\end{frame}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%		ШИРИНА ПАС
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}[t]
	\frametitle{Ширина ПАС}
	
	Ширина ПАС $w$ во всех случаях имеет 
	простое распределение, схожее с нормальным.
	\newline	
			
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\begin{overpic}[width=0.48\textwidth]
			{images/4.1.Steel/w_line}
			\put(25, 50) {\LARGE а}
		\end{overpic}
		\hfill
		\begin{overpic}[width=0.48\textwidth]			
			{images/4.2.Copper/w_line}
			\put(25, 50) {\LARGE б}
		\end{overpic}
	 	\caption{\centering Ширина ПАС линейно зависит от параметра $l$
				 для стального~(а)~и~медного~(б)~образцов.}
	\end{figure}	  
	    
\end{frame}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%		РАССТОЯНИЕ В СТАЛИ 1.
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}[t]
	\frametitle{Распределение расстояний}
	\framesubtitle{Сталь}
	
	Распределение расстояний между ПАС ($L$) более сложное.
	
	Для неполярного образца получено распределение с \textbf{единственной} модой
	($L_{ch} \approx$ 1 мм),
	для диполярного образца --- \textbf{бимодальное} распределение
	($L_{ch} \approx$ 1, 2 мм).
		
	\begin{figure}
		\begin{overpic}[width=0.48\textwidth]
			{images/4.1.Steel/L0}
			\put(75, 50) {\LARGE а}
		\end{overpic}
		\hfill
		\begin{overpic}[width=0.48\textwidth]			
			{images/4.1.Steel/L5}
			\put(75, 50) {\LARGE б}
		\end{overpic}
		\vspace*{-7pt}
		\caption{\centering Плотности распределения $L$ для
				 неполярной стали (а) и диполярной стали с $l$ = 5 мкм (б).}
	\end{figure}
    
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%		РАССТОЯНИЕ В СТАЛИ 2.
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}[t]
	\frametitle{Распределение расстояний}
	\framesubtitle{Сталь}
	
	Количество мод увеличивается при увеличении параметра $l$.
	
	Для диполярной стали с $l$ = 10 мкм 
	было получено распределение с \textbf{четырьмя} модами:
	$L_{ch} \approx$ 1, 2, 3 и 4 мм.
	\newline
	
	\begin{columns}
		\begin{column}[T]{0.48\textwidth} 
			\begin{figure}
			\centering			
			\vspace*{-7pt}
			\includegraphics[width=\textwidth]{images/4.1.Steel/L10}
			\vspace*{-7pt}
			\caption{\centering Плотность~распределения $L$ 
			для стали с $l$ = 10 мкм.}
			\end{figure}
		\end{column}
		
		\begin{column}[T]{0.49\textwidth}    
			
			$ $
			
			Сложно не заметить,
			что характерные расстояния между ПАС
			кратны некоторому периоду $L_p$,
			независящему от $l$
			
			\begin{equation*}
				L_{ch} = k L_p, \quad k \in \mathbb{N}.
			\end{equation*}
			
			Согласно этой формуле и результатам экспериментов
			получаем оценку
			$L_p = 1.03 \pm 0.15$ мм.
			
    	\end{column}
	\end{columns}
    
\end{frame}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%		РАССТОЯНИЕ В МЕДИ
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}[t]
	\frametitle{Распределение расстояний}
	\framesubtitle{Медь}
	
	Гипотеза подтверждается в экспериментах с медным образцом.
	Для неполярной меди было получено одномодальное распределение,
	для диполярной распределение имеет две моды.
	
	Оценка периода $L_p = 0.68 \pm 0.15$ мм.
		
	\begin{figure}
		\begin{overpic}[width=0.48\textwidth]
			{images/4.2.Copper/L0}
			\put(75, 35) {\LARGE a}
		\end{overpic}
		\hfill	
		\begin{overpic}[width=0.48\textwidth]			
			{images/4.2.Copper/L10}
			\put(75, 35) {\LARGE б}
		\end{overpic}
		\caption{\centering Плотность распределения $L$ для неполярной меди (а)
				 и диполярной меди с $l$ = 10 мкм (б).}
	\end{figure}

\end{frame}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%		ЗАКЛЮЧЕНИЕ.
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}[t]
	\frametitle{Заключение}

 	Сформулирована математическая модель процесса, 
	разработан численный алгоритм и проведено его тестирование.
	%\newline
	В результате статистического исследования 
	формирования множественных ПАС были 
	установлены некоторые закономерности:	
	\newline
	
	\begin{itemize}
	
		\item Ширина ПАС линейно зависит от параметра $l$;
		\newline
			
		\item Среднее время формирования ПАС монотонно возрастает при увеличении параметра $l$;
		\newline		
						
		\item ПАС располагаются преимущественно на расстояниях 
		друг от друга кратных некоторому значению $L_p$. 		
		
		Данное значение не зависит от параметра $l$, 
		для стали это 1.03 мм, для меди -- 0.68 мм.
		
	\end{itemize}

\end{frame}

\begin{frame}[t]

	{	\footnotesize \usebeamercolor[fg]{title} 
		Свидетельство о регистрации программы для ЭВМ:
	}
	
	{	\scriptsize
		\textbf{\textit{Кудряшов Н.А., Муратов Р.В., Рябов П.Н.}} 
		Программа для численного моделирования процессов формирования 
		полос локализованной деформации в материалах 
	}	
	
	{	\footnotesize \usebeamercolor[fg]{title} 
		Публикации по результатам работы:
	}
	
	{	\scriptsize
		\textbf{\textit{Кудряшов Н.А., Муратов Р.В., Рябов П.Н.}} 
		Моделирование процессов локализации пластической деформации
		в материалах при сдвиговых нагрузках //
		Вестник НИЯУ <<МИФИ>>, 2018, т. 7(3), сс. 264-273.
	
		\textbf{\textit{Кудряшов Н.А., Муратов Р.В., Рябов П.Н.}} 
		The collective behavior of shear strain
		localizations in dipolar materials // 
		Applied Mathematics and Computation, 2017 in press
	}
		
	\begin{center}
		\huge \usebeamercolor[fg]{title} 
		\textbf{Спасибо за внимание}
	\end{center}

\end{frame}

\end{document}